武漢肺炎》「中國製造病毒」登上《明鏡》封面 中國使館轟歧視

武漢肺炎》「中國製造病毒」登上《明鏡》封面 中國使館轟歧視

〔編譯孫宇青／綜合報導〕隨著中國「武漢肺炎」疫情惡化，德國發行量最大的新聞週刊《明鏡》（Der Spiegel），在1日出版的最新一期封面中，以「中國製造」（Made in China）為大標題，陳述從中國向全球蔓的疫情，但遭到中國駐德大使館狠批種族歧視。

德國之聲（DW）報導，《明鏡》最新一期的封面內容，是頭戴防毒面具、身穿紅色防護衣、手上拿著紅色iPhone手機的男子，標題則為「新型冠狀病毒─中國製造─當全球化成為致命危險」為題，「中國製造」一詞更以黃色大字呈現。

內文的標題為「恐懼病菌」（Keim der Angst），共邀請9名作者撰寫約3萬字文章，探討在當前的全球化時代，「2019新型冠狀病毒」肺炎不僅關乎中國，更將為人類帶來危險後果。

然而，封面標題引起部分在德中國公民強烈不滿，中國駐德大使館隨即在官網及官方推特發表聲明，抨擊《明鏡》製造恐慌、種族歧視，強調此次的全球性挑戰需要全球共同面對，呼籲德國媒體一起承擔責任。

共同面對病毒 企哂高地
台灣送口罩俾外國 就話媚外比病毒更毒

好撚煩, 係歧視你吹呀

支那病毒

紅色iPhone手機

[本土youtube戰線][黃頁］面對偷圖狗，我哋創作愈做愈灰心（認真post)

我地已經比人抄到灰哂機
想請巴打幫幫手

erererer........歧視

咩叫“歧視”支支小學雞查下字典先啦

德國咁撚奶支都咁串

身份認証

正

德媒同德國政府要分開

本身你玩大愛左膠
齊心抗疫係無人會咬你
你係都要玩戰狠外交
估計本身係為咗安撫班支那人
點知玩出火辣著哂歐美國家
你班支那賤命唔值錢唔等於人地一樣
無關媚外，人地條命就係值錢啲
就係死多一個都會令政府受壓力

事實陳述。那有歧視。

Push

支那又打壓新聞、言論自由

推

唔駛Made by China 已經勁俾面

講事實何來歧視

武漢肺炎是中華人民共和國不可分離一部分，你同意嗎?

武漢肺炎是中華人民共和國不可分離一部分

武漢肺炎自古以來是屬於中國的

你認同嗎？